---
title: РПОСУ. Вопросы к ЛР
lang: ru
---

**Готовьте ответы на вопросы по тем лабораторным работам, которые хотите защитить.** 

# Вопросы к ЛР1 
1.	Какие целочисленные типы данных вы знаете?
1.	В чем особенность функции `main()`?
1.	Какой синтаксис у операторов `if`, `switch`, `for`, `while`
1.	Какой командой можно в командной строке вызвать приложение `lab1.exe`
и перенаправить стандартный поток ввода на считывание из файла `vvod.txt`,
стандартный поток вывода на запись в файл `vivod.txt`,
стандартный поток вывода ошибки на запись в файл `error.txt`?

# Вопросы к ЛР2 
1.	Что такое «хранилище», «индекс», «рабочая копия», «коммит» при работе с git?
1.	Какими командами git можно посмотреть текущее состояние индекса,
добавить файл в индекс, сделать коммит?
1.	Что делает команда `reset`? В чем отличие команды `git reset` от  `git reset --hard`?
1.	Каким набором команд можно создать подключение к удаленному хранилищу,
которое расположено по адресу `https://github.com/user/Lab02.git`,
скопировать этот репозитарий к себе в рабочую копию, сделать коммит
и отправить этот коммит обратно в удаленное хранилище?

# Вопросы к ЛР3 
1.	Что такое заголовочный файл и файл реализации? 
1.	Чем отличается передача в функцию аргументов по ссылке и по значению?
1.	Для чего и как используется макрос `assert()`?
1.	Назовите и опишите в паре предложений основные этапы процесса сборки программы.

# Вопросы к ЛР4 
1.	Из каких файлов и как собирается программа, использующая библиотеку? 
1.	Чем отличаются статические и динамические библиотеки?
1.	Как работают операторы `&`, `|`, `>>`, `<<`? 
Быть готовым написать чему будет равно выражение уровня: 
`
(0b01100101 & 0xe8) | (0b000111001 << 2) = …
` 
1.	Какие существуют спецификаторы функции `printf()`? 
Как с помощью `printf()` напечатать `3,141592` с двумя знаками после запятой?




